★芬蘭科學家製3D模型 證病毒停留在空氣中更久

科學家們發布一個3D模型，展示新冠病毒在人咳嗽、打噴嚏以及說話時，如個通過空氣中極細小的氣溶膠顆粒運送。

他們說基於這個發現，建議人們在新冠肺炎疫情期間應避免置身人多的室內空間。

研究人員的模型，模擬一個人在一列櫃之間咳嗽，情況有此人站在超級市場內、貨架與貨架之間的走道。

他們發現氣溶膠雲可擴散至咳嗽人士附近以外的地方以及稀釋，但需時達數分鐘。而氣溶膠雲會蔓延到隔鄰的貨架。

阿爾托大學助理沃里寧（Ville Vuorinen）指出，有些受感染的人在咳嗽後走開了，但他們留下攜帶病毒的、極細的氣溶膠顆粒：「這些顆粒最終可能進入附近的人的呼吸道。」

果日經過樓下間牙醫坐爆人

心諗而家去洗牙既真係賭命

一早應該將D咳同打乞嚏唔掩口嘅人送入隔離營

巴士

我連剪頭髮都唔敢

即係口罩好有用

aggar 我老母話去睇我都叫佢唔好去

唉 我已經唔撚想再睇呢D飛機文啦

香港大爆發先再同我講野啦屌

咁香港人返工點算 office咁撚多人 廁所有同一個

Daily Mail打撚錯字